其實我唔知道我結咗婚…… - 高慧然

其實我唔知道我結咗婚…… - 高慧然

我曾經非常羨慕鄭若驊婦夫（我們是先知道這個女人，然後才知道她有個丈夫）的生活方式：兩個人既是法律上的伴侶，又是一牆之隔的鄰居。這是我認為非常文明的伴侶之間的距離，可以時時在一起，又能夠擁有各自的空間。

不過後來我發現，他們不像是文明的伴侶，更像是老死不相往來的冷漠的鄰居，鄭先生潘樂陶說「我唔知太太做乜，太太唔知我做乜」，這句話實在令人有太多揣測空間，「唔知太太做乜」可不可以解讀為不知道太太的職業？甚至不知道自己結咗婚？有一個位高權重的太太，或者鄰居，以中國人的「文化」，應該引以為榮，這男人，外出不用「我老婆是鄭司長」這句話去耀武揚威，倒是比小白襪多兩錢純真。愛一個人，愛到不理會她做甚麼工作，不問她有沒有回家，不問她在外面做些甚麼，在家中做些甚麼，有沒有秘撈，有沒有兒子，兒子跟她的秘撈有無利益衝突……全部不聞不問，這算是假冷漠，還是真愛情？有天知地知他們兩個人心知。

彼此尊重，不干預對方是一種文明，不過文明到做妻子的不知道老公在家中僭建了一個泳池，以她對他的「唔知」，來報答他對她的「唔知」，也可能是另類婦唱夫隨。咁多空間的愛情，屈居劏房的香港人識條鐵咩？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
去台灣結婚 (邁克)

下一則
下一則
革命豪情 (尊子)